**1204. – Rubus bellardi** Weihe. – Plante à feuillage sombre, à glandes et soies pourpres ou violacées ; //turion cylindrique, //glaucescent à l'ombre, rougeâtre au soleil, //glabrescent, à aiguillons sétacés ; //feuilles amples, molles, velues en dessus plus qu'en dessous, à 3 folioles finement dentées, la terminale régulièrement elliptique, longuement acuminée ; rameau anguleux ; //inflorescence courte, penchée, diffuse, //à pédoncules étalés, aciculés, glanduleux ; sépales redressés sur le fruit, longuement acuminés ; pétales blancs, longs et étroits ; //étamines //pâles, //dépassant les styles. //
Forêts de hêtres et de sapins des montagnes : Vosges ; Jura ; Alpes ; Plateau central ; Pyrénées. – Toute l'Europe moyenne. = Juillet-août.